電子鐘係咩原理

電腦最基本係10二進制是非嘅邏輯
點樣將時間呢個概念放入呢個邏輯系統到

Google

電子鍾入面唔係全部野都係二進制(digital)
入面重有analog(模擬)/mechanical(機械) 零件去產生一個穩定而有規律既訊號 (osillating signal/clock)
我地可以計住呢個訊號重覆左幾次,就可以將呢個總數轉做秒/分/時
假設呢個訊號係一秒內重覆100次, 咁就相當於佢會重覆100次等於現實時間過左一秒